@MANUAL{korespondencni-seminar,
    title = "Correspondence Seminar-Bringing Linguistics to High Schools {[online]}",
    author = "Matěj Korvas and Vojtěch Diatka",
    url = "https://www.academia.edu/7233033/Correspondence_Seminar-Bringing_Linguistics_to_High_Schools",
    note = "[cit. 2016-04-24]"
}

@MANUAL{hci,
    title = "2. Human Computer Interaction - brief intro {[online]}",
    author = "John M. Carroll",
    url = "https://www.interaction-design.org/literature/book/the-encyclopedia-of-human-computer-interaction-2nd-ed/human-computer-interaction-brief-intro",
    note = "[cit. 2016-04-24]"
}

@bachelorthesis{uxd,
    title = "Design uživatelských prožitků a interakcí: Terminologie User Experience Designu a souvisejících oblastí",
    author = "David Šmehlík",
    school = "Masarykova univerzita, Filozofická fakulta",
    year = "2012",
    address = {Brno},
}

@MANUAL{uxd-img,
    title = "The Disciplines of User Experience {[online]}",
    author = "Dan Saffer",
    url = "http://www.kickerstudio.com/2008/12/the-disciplines-of-user-experience/",
    note = "[cit. 2016-05-01]"
}

@MANUAL{ux,
    title = "UX je když... {[online]}",
    author = "Martin Kopta",
    url = "http://blog.garcon.cz/post/48994636744/ux-je-kdyz",
    note = "[cit. 2016-04-25]"
}

@MANUAL{interaction-design,
    title = "Interakční design {[online]}",
    author = "Kateřina Hořínková",
    url = "http://www.inflow.cz/interakcni-design",
    note = "[cit. 2016-05-02]"
}

@MANUAL{informacni-architektura,
    title = "Informační architektura {[online]}",
    organization = "Adaptic, s. r. o.",
    url = "http://www.adaptic.cz/znalosti/efektivni-web/informacni-architektura/",
    note = "[cit. 2016-05-02]"
}

@BOOK{pouzitelnost-krug,
    title = "Nenuťte uživatele přemýšlet!",
    author = "Steve Krug",
    isbn = "80-251-1291-8",
    publisher = "Computer Press",
    edition = "2",
    address = {Brno},
}

@MANUAL{pouzitelnost-adaptic,
    title = "Použitelnost webu {[online]}",
    organization = "Adaptic, s. r. o.",
    url = "http://www.adaptic.cz/znalosti/efektivni-web/pouzitelnost-webu/",
    note = "[cit. 2016-04-25]"
}

@MANUAL{pouzitelnost-jakob-nielsen,
    title = "Usability 101: Introduction to Usability {[online]}",
    author = "Jakob Nielsen",
    url = "https://www.nngroup.com/articles/usability-101-introduction-to-usability/",
    note = "[cit. 2016-04-25]"
}

@MANUAL{pristupnost-zdrojak,
    title = "7 aspektů, které mají vliv na přístupnost {[online]}",
    author = "Radek Pavlíček",
    url = "https://www.zdrojak.cz/clanky/7-aspektu-ktere-maji-vliv-na-pristupnost/",
    note = "[cit. 2016-04-27]"
}

@BOOK{ui,
    title = "The Essential Guide to User Interface Design: An Introduction to GUI Design Principles and Techniques.",
    author = "Wilbert O. Galitz",
    isbn = "9780470146224",
    publisher = "Wiley Computer Publishing",
    edition = "2"
}

@MANUAL{responsive-ethan-struktura,
    title = "Responsive Web Design {[online]}",
    author = "Ethan Marcotte",
    url = "http://alistapart.com/article/responsive-web-design",
    note = "[cit. 2016-04-27]"
}

@MANUAL{ui-diagram,
    title = "The difference between a UX Designer and UI Developer {[online]}",
    author = "Ben Melbourne",
    url = "https://asinthecity.com/2011/11/10/the-difference-between-a-ux-designer-and-ui-developer/",
    note = "[cit. 2016-05-02]"
}

@MANUAL{responsive-ethan-obrazky,
    title = "Fluid Images {[online]}",
    author = "Ethan Marcotte",
    url = "http://alistapart.com/article/fluid-images",
    note = "[cit. 2016-04-27]"
}

@MANUAL{responsive-ethan-media-queries,
    title = "CSS3 Media Queries – podmíněné zobrazení pro média {[online]}",
    author = "Martin Michálek",
    url = "http://www.vzhurudolu.cz/prirucka/css3-media-queries",
    note = "[cit. 2016-04-27]"
}

@MANUAL{responsive-zdrojak-chyby,
    title = "6 chyb cestou do responzivního pekla {[online]}",
    author = "Martin Michálek and Jan Sládek",
    url = "https://www.zdrojak.cz/clanky/6-chyb-cestou-responzivniho-pekla/",
    note = "[cit. 2016-04-27]"
}

@MANUAL{responsive-mobile-first,
    title = "Co je to „Mobile First“? Ale doopravdy {[online]}",
    author = "Martin Michálek",
    url = "http://www.vzhurudolu.cz/prirucka/mobile-first",
    note = "[cit. 2016-04-27]"
}

@BOOK{web-ostry-jako-britva,
    title = "Web ostrý jako břitva",
    author = "Jan Řezáč",
    isbn = "978-80-87923-01-6",
    publisher = "Baroque partners",
    year = "2014",
    address = {Jihlava}
}

@MANUAL{swot,
    title = "SWOT analýza {[online]}",
    organization = "ManagementMania.com",
    url = "https://managementmania.com/cs/swot-analyza",
    note = "[cit. 2016-05-03]"
}

@MANUAL{ludvik,
    title = "Uživatelský výzkum v návrhu webu {[přednáška v Bloku expertů]}",
    author = "Tomáš Ludvík",
    url = "https://www.youtube.com/watch?v=wuZCqTmVRkg",
    note = "[cit. 2016-05-03]"
}

@MANUAL{persony,
    title = "Tvoříme persony pro obsahový marketing {[online]}",
    author = "Josef Řezníček",
    url = "http://www.vceliste.cz/obsahovy-marketing/tvorime-persony-pro-obsahovy-marketing/",
    note = "[cit. 2016-05-03]"
}

@MANUAL{persony-pocet,
    title = "UX designer – co dělá, a jak poznat skvělého {[online]}",
    author = "Ondřej Ilinčev",
    url = "http://www.ilincev.com/ux-designer",
    note = "[cit. 2016-05-03]"
}

@MANUAL{wireframe,
    title = "Drátěné modely webu {[online]}",
    author = "Jan Řezáč",
    url = "http://blog.filosof.biz/dratene-modely-webu/",
    note = "[cit. 2016-05-03]"
}

@MANUAL{nur,
    title = "Návrh UI, prototypy",
    note = "přednáška z předmětu Návrh uživatelských rozhraní na FIT ČVUT",
    author = "Pavel Žikovský",
    year = "2015",
    note = "[cit. 2016-05-03]"
}

@MANUAL{heuristika,
    title = "10 Usability Heuristics for User Interface Design {[online]}",
    author = "Jakob Nielsen",
    url = "https://www.nngroup.com/articles/ten-usability-heuristics/",
    note = "[cit. 2016-05-03]"
}

@MANUAL{heuristika-cz,
    title = "Heuristická analýza {[online]}",
    author = "Pavla Lichnovská and Eva Karberová",
    url = "http://human-computer-interaction.webnode.cz/testovani-a-hodnoceni-rozhrani/metody-testovani/heuristicka-analyza/",
    note = "[cit. 2016-05-04]"
}

@MANUAL{ab-testovani,
    title = "A/B testování – kompletní průvodce {[online]}",
    author = "Martin Snížek",
    url = "https://www.optimics.cz/ab-testovani-kompletni-pruvodce/",
    note = "[cit. 2016-05-03]"
}

@MANUAL{heatmap,
    title = "Teplotní mapy pro web: porovnání nástrojů a k čemu slouží {[online]}",
    author = "Klára Boháčková Kunová",
    url = "http://robertnemec.com/heatmapy-teplotni-mapy-porovnani/",
    note = "[cit. 2016-05-03]"
}

@MANUAL{text-long,
    title = "Level 2: Line Length \& Column Width {[online]}",
    author = "Ilene Strizver",
    url = "https://www.fonts.com/content/learning/fontology/level-2/text-typography/length-column-width",
    note = "[cit. 2016-05-06]"
}

@MANUAL{pdf,
    title = "Avoid PDF for On-Screen Reading {[online]}",
    author = "Jakob Nielsen",
    url = "https://www.nngroup.com/articles/avoid-pdf-for-on-screen-reading/",
    note = "[cit. 2016-05-10]"
}

@MANUAL{frontendFrameworkRef,
    title = "K čemu je dobrý Bootstrap a frontend frameworky? {[online]}",
    author = "Martin Michálek",
    url = "https://www.zdrojak.cz/clanky/k-cemu-je-dobry-bootstrap-frontend-frameworky/",
    note = "[cit. 2016-05-07]"
}

@MANUAL{navigation-here,
    title = "Navigation: You Are Here {[online]}",
    author = "Susan Farrell",
    url = "https://www.nngroup.com/articles/navigation-you-are-here/",
    note = "[cit. 2016-05-10]"
}

@MANUAL{dropdown-menu,
    title = "Drop-Down Menus: Use Sparingly {[online]}",
    author = "Jakob Nielsen",
    url = "https://www.nngroup.com/articles/drop-down-menus-use-sparingly/",
    note = "[cit. 2016-05-10]"
}

@MANUAL{f-pattern,
    title = "F-Shaped Pattern For Reading Web Content {[online]}",
    author = "Jakob Nielsen",
    url = "https://www.nngroup.com/articles/f-shaped-pattern-reading-web-content/",
    note = "[cit. 2016-05-10]"
}

@MANUAL{mapa-webu,
    title = "Mapa webu {[online]}",
    organization = "Adaptic, s. r. o.",
    url = "http://www.adaptic.cz/znalosti/slovnicek/mapa-webu/",
    note = "[cit. 2016-05-10]"
}

@MANUAL{search-box,
    title = "Designing The Holy Search Box: Examples And Best Practices {[online]}",
    author = "György Fekete",
    url = "https://www.smashingmagazine.com/2008/12/designing-the-holy-search-box-examples-and-best-practices/",
    note = "[cit. 2016-05-11]"
}

@MANUAL{buttons-confuse,
    title = "Why ‘Sign Up’ and ‘Sign In’ Button Labels Confuse Users {[online]}",
    author = "Anthony Thomas",
    url = "http://uxmovement.com/buttons/why-sign-up-and-sign-in-button-labels-confuse-users/",
    note = "[cit. 2016-05-11]"
}

@MANUAL{call-to-action,
    title = "Call to action, co to je? {[online]}",
    organization = "SmartEmailing",
    url = "https://www.smartemailing.cz/call-to-action-co-to-je/",
    note = "[cit. 2016-05-11]"
}

@MANUAL{sticky,
    title = "Are All Trends Worth It? Top 5 Most Common UX Mistakes That Designers Make {[online]}",
    author = "Bojan Janjanin",
    url = "https://www.toptal.com/designers/ux/top-5-common-ux-mistakes",
    note = "[cit. 2016-05-12]"
}

@MANUAL{hamburger,
    title = "Proč hamburger menu nefunguje {[online]}",
    author = "Bohumil Jahoda",
    url = "http://jecas.cz/hamburger-menu",
    note = "[cit. 2016-05-12]"
}

@MANUAL{responsive-tables,
    title = "10+ Solutions for Responsive Data Tables {[online]}",
    author = "James Foster",
    url = "http://exisweb.net/responsive-table-plugins-and-patterns",
    note = "[cit. 2016-05-12]"
}